【立法會選舉】衞生服務界民主派4人同意初選 料7月初舉行投票

泛民主派力求9月立法會選舉取得過半數議席，上周港大法律系副教授戴耀廷和前立法會議員區諾軒成功協調地區直選名單。唯一有競爭的功能組別衞生服務界，據悉4名有意參選的非建制派人士，昨（11日）晚協商後也同意參與初選，料7月初提名期前與地區直選一同初選。戴耀廷認為，勝出衞服界初選的人士，當選立法會議員機會相當高，即使要與建制派對壘，雙方票數差距應較2016年的5,700多票大。

戴耀廷表示，4位有意出選衞生服務界的人士，即現任議員李國麟、醫管局員工陣線主席余慧明、專職醫療人員及護士協會幹事劉凱文、仁安醫院護士學校校長袁偉傑，昨晚均同意參與初選。他指，4位人士均須簽協議，包括支持「五大訴求，缺一不可」，戴表示會積極運用立法會賦予的權力，否決《財政預算案》等，用字大致與地區直選的一樣。

上屆立法會選舉，李國麟取15,221票連任，被視為建制派的對手蔡沛華則取9,430票，兩者相差5,791票。戴指出，經過反送中運動、武漢肺炎疫情、公立醫院醫護罷工等事件後，「形勢更加清楚，更加多人會投畀非建制」，相信泛民與建制得票差距更大。但他稱，泛民4人的票源互相重叠，如李國麟所屬的護士協會，部份會員也是醫管局員工陣線會員，甚至參與罷工，若他們當中多過1人出選，票源可能「對分」，讓建制派有機可乘，故初選機制至關重要。

他稱，初步安排衞服界與地區直選同於7月初立法會選舉提名期前初選，特設2個票站讓衞服界選民投票，屆時會有職員協助識別選民身份，相信大部份選民願意投票。

有業界代表指出，雖然衞服界表面上是4人混戰，但他們近月的取態迥異，部份人已明顯不受選民擁戴。該代表指出，醫療界過去1年面對巨大衝擊，由前線醫護遭警暴、警察擅闖病房騷擾病人，到近月公院醫護罷工等，但李國麟鮮有就上述議題盡力為業界爭取權益，袁偉傑在去年6月23日參與聯合反警暴記者會後，更已沒有再公開表態，相信選民心裏有數。對於被指久沒表態支持抗爭，袁偉傑覆稱，自己沒有「爭大台」、「博出位」讓自己成名的想法，強調一直支持抗爭及反送中運動，絕非「偽黃絲」或「偽泛民」。據悉，袁在反送中運動期間曾做義工救援，理大及中大事件都在後勤做運送物資。

另有專職醫療人員認為，同業需要一位時刻緊貼事態、願意「去盡」批評的代議士。劉凱文與余慧明的取態較相近，但余統籌到大規模醫護罷工，人氣急升之下，選情可望看高一線，甚至吸走李國麟的部份票源。劉的工會只有千多名會員，號召力不大，料被看淡。

戴妖唔聲唔聲真係做好多野

fair

支持劉凱文

佢係之前仲信香港有法治啫
而家推翻左成世人學嘅野有咩做唔出